【跨性別婚姻】當兵、拍拖後醒覺「投錯胎」 割掉睾丸娶變性的她

廚房裏熱火朝天，油鍋吱吱作響，黃怡愷（34歲）熟練地把菜下鍋，邊揮舞着鑊鏟，還游刃有餘地邊和台灣《蘋果新聞網》記者閒話家常，黃怡愷說：「我從小就喜歡煮菜，喜歡和媽媽在廚房裏跑來跑去。」隨意紮着馬尾，戴着眼鏡，她活脫脫一副多年主婦樣。
不一會兒晚餐上桌了，但另一半還在客廳裏專注地打電動，「老公……」，黃怡愷嗲着嗓子，扯着對方的衣袖撒嬌，無奈「美人計」不奏效，螢幕裏的吸引力更勝嬌妻，讓黃怡愷皺眉「嘖」了一聲，但還是乖乖端起碗，一口一口的餵起了「老公」。
小倆口的互動甜如蜜，出現在每一個家庭裏都是浪漫的，但在黃怡愷的家，卻有少許違和感，因為她口中的「老公」芃芃（38歲）也留着長髮，分明也是女兒身；2人拿出身份證一看，更令人訝異的是，嬌柔的黃怡愷竟然是「男性」，芃芃雖然是「女性」，但「以前也是男生」。
她們以男兒相出生，卻同樣擁有女孩兒的靈魂，喜歡的也是女生，「投錯胎」的2人相識相戀後，前年3月一起到日本做手術，芃芃由男變女，還換了女性身份證；黃怡愷因還有猶豫，只切除睾丸，仍保留男性身份。
這是一個錯綜複雜，卻又皆大歡喜的故事。黃怡愷出生在一個算不上幸福的家庭，父母、她和弟弟一家4口，老爸酗酒爛賭，成天和媽媽吵架，加上好高騖遠，不斷轉行，讓黃怡愷從小記憶所及就是不斷搬家，她說：「國小就轉了4間、國中轉了3間，每個地方都待不久。」漂泊的求學生活，讓她對人冷漠排斥，也無法合群。
當時的她除了喜歡看少女漫畫，黃怡愷說：「自己跟一般男生沒甚麼兩樣。」讀高中的時候，因為反覆轉學，跟老師、同學相處不好，休學回家將近1年，後來又因腳受傷，連打工也停止，只能在家休養，不曬太陽讓他的皮膚變得白晢，頭髮也漸漸留長，加上遺傳自媽媽的清秀面孔，「去菜市場買菜都被叫小姐。」
隔年，黃怡愷復學時，就是以「奶油小生」（小白臉的意思）的嶄新樣貌，出現在同學面前，男同學對她「疼愛有加」，捏個臉、摟個腰，明明是吃豆腐的小動作，卻一點兒也不讓黃怡愷覺得排斥；女同學更是一人一聲「姊姊」，每當周末、寒暑假，黃怡愷不想回家的時候，就和女同學一起混進女宿舍，黃怡愷說：「假日的時候舍監管理比較鬆，每次晚點名，大家就把我包圍在中心，所以從沒被巡房老師抓到過……但洗澡還是會在男生宿舍。」
黃怡愷在女生宿舍住了3個學期都沒有被舉報，女同學真把她當成了好姊妹，她也謹守本份，從來沒有對女生心懷不軌，她再回想起來，忍不住感慨說：「應該是到當兵前最單純、最開心的日子。」也第一次讓她萌生了「被當女生真好」的想法。
但黃怡愷坦承，當時自己在性別意識上還是矛盾、錯亂的，她想享受像女生一樣被保護的感覺，又想像正常男性一樣充滿男子氣慨，內心兩股力量不斷地天人交戰，有時候她覺得還是當男生好，有時候又覺得當女生不錯，也不想遭受別人異樣的眼光，「覺得我怪怪的。」
高中畢業後，約莫是男性意識佔了上風，他毅然進入傘兵服役，當時黃怡愷心懷壯志，說：「覺得自己個性太軟弱，想磨練自己，壓抑想成為女性。」但軍中生活才過不到半年，他就知道自己錯了，部隊裏一群臭男生同進同出同吃同睡的生活，讓他崩潰，哭着告訴輔導長，他覺得自己不是男生，他想當女生，無法跟一大群男人生活；軍中無法處理這樣複雜的性別意識問題，最直接的方式，就是把他送進醫院治療，住院5個月直到退役，醫生的診斷書載明「人格異常」。
儘管想當女生的念頭，在當兵時開始萌芽生長，但黃怡愷認為那時的自己還沒有性別覺醒，因為不知道自己要甚麼，所以「生命中總是充滿莫名的空虛感」，沒有目標、沒有生存力量，生活索然無味，他想過自我了斷，但終究不敢。
黃怡愷過了10年渾渾噩噩的日子，工作換了又換，也交了3任女友，男女感情間的爭吵、劈腿、性關係，他全都經歷過。反覆的掙扎、逃避、探索，黃怡愷終於在某一天醒覺，說：「我的空虛感不是因為情感和慾望得不到滿足，而是來自於『我想成為女生』這件事，所以我反而越來越鬱悶。」
他開始思考「當一個女生會比較快樂嗎？」但從未向任何人透露，連住在一起的弟弟都不知道。
2014年，黃怡愷的媽媽過世，帶給他很大的衝擊，他回顧媽媽的一生，除了養小孩、還債，「沒為自己做過甚麼」，他下決心要自己而活，要變成女性；不過黃怡愷也坦承，「內心還是好掙扎」，當時他已經30多歲，卻才開始學習怎麼當女人，怎麼想都怕。
帶給他勇氣的，是描述世界第一位變性人的傳記電影《丹麥女孩》，主角韋格納在畫壇小有名氣，還娶了妻子，卻毅然拋棄男性身份接受變性手術，讓他獲得啟發，心想：「只要想做，甚麼都時候不嫌太晚。」即便身高170厘米，比多數女性都高壯，仍無礙他的決心。
芃芃就是在這個時候進入了他的世界。2016年6月，他和6個志同道合的男網友約見面，他們都想當女生，卻只有芃芃最有行動力，穿了全套的黑色蕾絲洋裝到場，還畫了淡妝、綁了頭髮，身高160厘米的芃芃，嬌小可愛，讓黃怡愷心裏如小鹿亂撞，他想方設法要引起芃芃注意，聚會結束大合照的時候，他故做俏皮，假裝要親吻芃芃，果然奏效，芃芃說：「我就是因為這張照片才注意到他的。」
芃芃性別覺醒的更早，她有父母、姊姊，是家中唯一的兒子，但從小就想當女生，喜歡的對象也是女生，「大概就是投錯胎的女同性戀」，她這樣形容自己。出社會後更是義無反顧，平時留長髮、穿女裝，只有回家的時候顧及爸媽心情，回復男性打扮，家人也心中有底，睜隻眼閉隻眼，只是不說破。
和芃芃熱戀後，黃怡愷當女生的「想法」變成「行動」，他開始留長髮、穿女裝，接受賀爾蒙療法，存錢做變性手術。2017年3月，他和芃芃共赴日本進行變性，但芃芃進行完整的手術，包括切除陰莖、睪丸，建造陰道與胸部；黃怡愷因還有猶豫，只切除睾丸。
也因為這個原因，芃芃換領了女性身份證，黃怡愷不完全變性，保持男性身份，手術半年後，2人步入禮堂，成為合法夫妻。
兩人的婚姻生活微妙有趣，法律上的黃怡愷是「老公」、芃芃是「老婆」，但在生活上，黃怡愷才是百依百順的「老婆」，家事一手包辦，還時不時撒個嬌，芃芃這個「老公」則是「大老爺」，茶來伸手、飯來張口，連綁頭髮都要黃怡愷代勞。
雖然一副霸氣模樣，但每次回老家的時候，芃芃還是乖乖紮起頭髮，換回男裝，帶着黃怡愷回家見「公婆」，因為70多歲的父母儘管已能接受媳婦，但芃芃實在沒勇氣坦承自己已經變性，換領女性身份證，打算「能瞞多久就瞞多久」。

2017年9月，2個都想當女生的男生，穿上婚紗共諧連理。

好多transgender 最乞人憎嘅係切一半就要人承認佢嘅新性別

屌你切咗兩粒睪丸但keep 住條尻就要全世界當你係女人俾你入女廁 你都CLS

基佬變基婆

Gay>les

咪係

仲要講到自己目標好高尚 唔認同佢就係落後野蠻

寫到成篇台灣小說咁